\begin{lstlisting}[
	caption={Rekursive Zustandsüberprüfung},float= htbp,
	label={code:61rekursiv}]
	Def: prüfeZuständeRekursiv
	Eingabe: $q_1, q_2, $Übergangstabelle tabelle1$, $tabelle2$, A=[\Sigma], F_1=[Q], F_2 = [Q], $
													zustands-zuordnung = $\{Q\rightarrow Q\}, $prüf-liste = $[Q]$
	Ausgabe: Boolean
	start
		wenn $q_1\in F_1~\oplus ~q_2\in F_2$
			rückgabe falsch;
		füge $q_1$ in prüf-liste ein;
		für alle $a \in A$
			erhalte $q_{1,a}$ aus tabelle1 mit $a$ und $q_1$;
			erhalte $q_{2,a}$ aus tabelle2 mit $a$ und $q_2$;
			wenn zustands-zuordnung enthält Eintrag $(q_{1,a},q)$ und $q != q_{2,a}$
				rückgabe falsch;
			wenn zustands-zuordnung enthält Eintrag $(q,q_{2,a})$ und $q != q_{1,a}$
				rückgabe falsch; 
			füge $(q_{1,a},q_{2,a})$ in zustands-zuordnung ein;
			wenn prüf-liste enthält nicht $q_{1,a}$
				erstelle prüf-liste$'$ = [Q] und füge Zustände aus prüf-liste ein;
				wenn !prüfeZuständeRekursiv($q_{1,a}, q_{2,a},$tabelle1$, $tabelle2$, A, F_1, F_2,$ 
																				zustands-zuordnung$, $prüf-liste$'$);
					rückgabe falsch;
		rückgabe wahr;
	ende
\end{lstlisting}